西方低估中國危機，不但要反共更要反華

評論人鄭立指出：「中華民族的存在目的就是要找解釋將前清帝國的疆域延續，統治者龍門亂搬一時說用漢字就中國人，一時說黃皮膚黑頭髮黑眼睛，一時說是自古以來被某些王朝統治過……雖然裡面的東西自相矛盾，卻盡可能吸納所有定義，去擴大統治範圍。可見，如果說是一種宗教，就是類似於日本奧姆真理教既邪教。

「中國」不是一個好國名，這個說法似乎聳人聽聞，卻是常識。歷史學者王飛凌指中國在中文裡的名字應當改為秦漢國，這個國名可以消弭『中國』這個名稱中說包含的種族偏見、自大和政治歧義。

譚嗣同說過：「二千年來之政，秦政也，皆大盜也；二千年來之學，荀學也，皆鄉願也。」秦政作為政治傳統，其核心是君權的神聖化；作為文化傳統，它表現為『儒表法裡』的文化結構。此一互相糾葛、互相支撐的政治與文化傳統，建構了兩千多年來中國之社會格局，亦主宰著中國人的精神生活。」對於中共政權來說，毛澤東在《讀〈封建論〉呈郭老》一詩中承認，「百代都行秦政法」，共產黨當然不例外。

雖然漢初尤其是文景之治時期有過短暫的「黃老之術治國，但自從漢武帝採納董仲舒「廢黜百家，獨尊儒術」的建議之後，漢政就完成了與秦政的完美對接，漢政成為秦政的升級版，秦漢模式形成此後兩千年來中華世界一以貫之的「中華秩序」

對官僚體系和統治精英而言，中華秩序極有吸引力，令他們有如吸食鴉片般上癮；它也建立了一種似乎不可動搖的合法性，在兩千多年裡，它已被世界最大的人群深深內化為某種信條——中華秩序不僅可行，而且優越。

然而，中華秩序的記錄十分低劣。人民不僅苦難深重，還周期性地大規模非自然死亡。僅十九世紀的太平天國叛亂，在十年內就消滅了近一億人口，秦漢模式或中華秩序低能的根本原因在於：「它消除了國家政治比較與競爭，從而失去了對一個壟斷性世界帝國內外約束與制衡。

在中華秩序下，整個中華文明所及的世界天下一統，嚴格地、通常十分殘酷、但有效地推行一套基本相同的政治制度、意識形態和行為規範。兩千多年裡，無論其種族或文化背景如何，幾乎所有統治者的意識形態都是儒化法家的思想。

中國等同於天下，沒有外交，只有「理藩」。中國擴張：歷史如何形塑中國的強權之路一書中指出：這塊朝代嬗遞統治的土地，也不認為自己是個國家，更不用說它也不會視其鄰邦為國家。不論是就地理形式或就其思想的相關性或適用性而言，它是個帝國，而且大半時間是沒有邊界的帝國

一個假設前提相當合理地保持一致性：接受我們的至尊地位，我們將賜予以政治正統地位並發展貿易夥伴關係——以現代國際事務語言來說，就是提供某種範圍的公共安全和政治性的國際貿易特權，比如巡守海上公共領域、調停糾紛，准許接受中國近乎普世的以儒家精神為基礎的文化和官僚制度。這就是所謂的朝貢制度。

既然中華帝國的統治者和臣民都一致被認為自己是唯一的世界帝國，這種中華秩序之下的朝貢體系就將其他國家都視為「藩屬國」，而不是地位平等的「萬國」中的彼此。雖然理藩院名字換了，其運作的內在邏輯並未變。無論是毛時代的輸出革命，還是習時代的一帶一路、輸出中國模式，都表明中華秩序高於共產主義、與西伐利亞體系不相容：中國以經濟收買國家，在聯合國人權理事會發表聲明，支持其對維吾爾人的鎮壓，讚揚中國在新疆採取的「反恐和去極端化措施」，這五十四個國家包括白俄羅斯、俄羅斯、巴基斯坦、埃及、北韓、和塞爾維亞等。他們願意在一定程度上分享中華秩序。

帝制時代，朝廷以儒家包裝法家；毛澤東時代，共產黨政權則以馬列主義包裝中華秩序。一九五六年，中共曾經促使蘇聯出兵鎮壓匈牙利的自由化運動，既是毛要跟蘇聯爭奪天下武林盟主的位置，也是毛不允許社會主義陣營的「小兄弟」擁有「退群」的權利。毛告訴赫魯曉夫：中共的意見是必須出兵鎮壓匈牙利的「反革命武裝暴亂」。在場的翻譯師哲記得，鄧小平最反對蘇聯撤軍：「不能撤！紅軍這麼大的力量，還對付不了那麼幾個反動派？」第二天，赫魯曉夫接受中共主張，決定出兵。

毛回顧鎮反說：「我們殺七十萬人，六億人，千分之一點三，東歐就沒有大張旗鼓殺人。」一九五八年，毛在人大會議上又談中國為何沒有發生匈牙利事件：「秦始皇只坑了四百六十個儒，我們坑了四萬六千個儒。我們鎮反，沒有殺掉一些反革命知識分子嗎？我們超過秦始皇一百倍。」這就是中共版本的中華朝貢體系，哪像習近平所說的那樣，中國不搞霸權、中國不干涉他國內政。

中國歷代史家都不假思索地接受中華秩序，以之作為衡量、評價王朝的好壞、善惡的唯一標尺：武力強、疆域大的王朝就偉大，武力弱、疆域小甚至不得不接受分裂狀態的王朝就卑微。這種評價方式從不考慮民眾實際的生活水準和自由程度。

經由帝國官方壟斷的歷史，中華秩序深刻地內化到中國人的腦海裡，成為理想乃至唯一的

近代史的敘述也如此。中國把建造現代世界的一百年稱為「百年國恥」時期。國民黨和共產黨都認為，「反帝」和「報仇雪恥」是中國近代史的主線。中國人不會像日本人那樣，在長崎港口為黑船叩門的美國海軍將領佩里塑像，即便為中國近代化做出重大貢獻的蒲安臣和赫德也被描述成「亡我之心不死」的帝國主義者。

王飛凌認為，中國歷史上最好的時期是「中華秩序」缺失或者弱化的時期，也是中華世界在法理上或者事實上採取「西伐利亞體系」的時期——包括先秦的中華世界（春秋戰國）、宋代的中華世界十九世紀後期以來的中華世界（北洋政府時代）。換言之，分裂帶來自由與活力。

清末以來，秦漢式政體本身的衰微和王朝輪迴的厄運，都因為進口的共和主義，以及旨在實現法治與民主的種種努力而大大改善。與中國官方歷史敘事所堅持的百年國恥的定論相反，充滿了令人興奮的戲劇性事件，複雜曲折的歷史情節、各種殷殷期望的啟示、偉大的犧牲與成就最後的悲劇性結局那些外國人統治的土地，基本上成為免護照、簽證的自由港

歐洲率先實現現代化並生發出自由民主法治的普世價值，中華世界卻長久深陷在黑格爾的「咒語」之中——「中國的歷史從本質上看是沒有歷史的，它只是君主覆滅的一再重複而已，任何進步都不可能從中產生。」、「做皇帝的這種嚴父的關心以及他的臣民的精神——他們像孩童一般不敢越出家族的倫理原則，也不能夠自行取得獨立的公民的自由——使全體成為一個帝國」。

這種「大分流」的根本原因是什麼呢？因為地中海-歐洲世界一直保持著許多主權單位在政治上互相競爭的分立局面，而中華世界則將大一統作為最高價值和信仰。這就是歐亞大陸東西部之間的「第一次大分野」。十六世紀以來，更大的分野出現了，歐洲的基督教世界，不僅各國競爭，而且政教並立，歐洲創造出一個持久而有力的激勵機制，促使各國在政治、戰爭、稅收、產權和技術等各方面的創新、競爭和試驗，從而賦予歐洲主宰世界的地位。只有歐洲人（及其延續的北美人）開始了文藝復興、宗教改革、啟蒙運動、科學技術與工業革命、地理大發現與擴張、進而實現了社會政治的自由化並且建立英美的全球霸主地位。而關於所謂「中國困惑」的重要答案，就在於經久不衰的中華秩序

［緊急］20:00 和你Shop x 黃圈：開飯啦！元旦促銷大減價 ！

其實中國同西方比差好撚遠...
優秀西人白人根本冇當中國人係假想敵
你會唔會太高估中國人呢？？

雖然好長，但係請睇一睇

push

所謂中華民族偉大復興夢就係恢復漢唐盛世萬邦來朝，朝拜天子，統一天下既局面

中國就係表示自己係世界中心之國，萬民之祖

消滅支那，亡國滅種。

中國想做世界霸主，同美國爭天下

中國高呼自己係五千年歷史，想做世界之祖世界領袖

歡迎盡量簡化方便傳閱

我都覺
視你為敵人即係覺得你有威脅性
但唔當你敵人就係對你更大既侮辱

當然官方會視中共為一威脅，至怕萬一
寧可信其有嘛

其實根本就唔存在中國人 咩認祖認宗

中國人本身就係君奴代名詞 同時亦係極致獨裁同極致奴性既表現

雖然西方國家都唔係個個人都咁高質
但中國/華人黎講，高質嘅真係好少。有錢唔代表高質，係講緊思想嘅進步同開放
香港高質嘅人比例算高